(捷報) 吉野家去年虧損75億日元 已執粒150間

日本快餐連鎖品牌吉野家公佈去年財報。報告顯示，吉野家去年錄得淨虧損高達75億日元，營業額按年下跌20%，受疫情影響，全球分店關閉150家

提大家要食住個勢 唔好比佢停 直到佢斷氣為止

渣ga

又關你連登仔事？

日本吉野家無辜架喎

嘩 好大獲吉野家

日本吉野家本身都係仆街嚟

抵死

筋肉人單野

Sukiya

金肉人與吉野家的牛丼恩怨情仇
高中生時代當年的ゆでたまご老師就是靠便宜又大碗的牛丼養大的，對這個食物心懷感激。
所以才會把金肉人最愛的食物設定為牛丼。漫畫中也會不時穿插金肉人美味的享用牛丼的畫面。
當年漫畫是用吉野屋的店名來影射1980年已經申請倒閉醜聞滿天飛的吉野家。
1983年4月，金肉人的動畫開始播放引起了大熱潮。
那時已經申請公司重建通過的吉野家想要有個好起頭，便打電話去東映要求動畫中牛丼店的名字改為吉野家。
作者二話不說馬上OK。幫他們做免費宣傳。
之後動畫播出反響熱烈，帶動了漫畫銷量由原本的三四十萬飆到百萬。就連金肉人愛吃的美食牛丼也受到影響從原本的冷門食物變成熱門食物。人潮大量湧入吉野家，更幫他們開發了新的客群、也就是崇拜金肉人的小學生族群。
重建後的吉野家旗開得勝，由衰敗走向興盛。
金肉人可以說是他們的再世恩人。
高層為了對金肉人表達感激，便送了一個碗給作者，跟他說只要他拿這個碗去吉野家，就可以給他永久吃免費的牛丼。

……斷在這裡看似是件美談對吧。

結果後來日本節目冷知識之泉報出了這件事後，還得知這件事的後續。
節目工作人員請作者真的拿那個碗去吉野家吃免費牛丼，結果店員卻跟他說要收錢。
作者2010年4月15日在部落格上說明了這件事的後續。
節目播出沒多久大量的責罵聲浪湧入了吉野家。見此事一發不可收拾吉野家就派了個社員去作者家，拿免費卷跟高級禮盒向他賠罪。
可是那社員無心的一句：「哎呀~原來金肉人有給牛丼界很大的影響喔?」
這句話瞬間把作者搞的怒火中燒。

對完全不知道金肉人帶給牛丼界很大影響的社員，
作者驚訝到嘴巴張得大大的說了句「啥？」
社員回了他句：「還記得當年播映的金肉人動畫盛況的社員早就沒幾個人了，詳細情形我也不太清楚」
作者對著社員大吼：

「當年看了金肉人動畫因為崇拜而殺到吉野家的孩子們聽到你這句話鐵定會翻臉！」
把免費卷跟禮盒退還後就趕他出去了。

當時老師的心境是這樣的。
為什麼他得聽一個完全不明白自家公司發展史的員工講出來的辯解。

所以後來金肉人跟すき家合作，
吉野家也只能惦惦。

說來慚愧，吉野家和牛丼能有今日的地位也是靠金肉人拉拔起來的。
當年的作者也免費幫它們宣傳，結果卻被恩將仇報。
導致日後吉野家對金肉人的任何活動都是冷處理。

再補足一件事。
ゆでたまご其實是一個負責編劇一個負責作畫的二人組。
可是當時拿到的只有一人份的稿費。
看到為錢苦惱的他森永就對他說，
「只要您肯幫敝社的點心做宣傳，我們就會給您贊助費」
之後森永因為毒物混入事件聲勢跌入谷底時，
相當難為情地問作者說：
「真是不好意思，可能會牽連到你那邊的形象跟著下滑，但是可以讓可以讓我們繼續用金肉人的包裝袋嗎?」
作者二話不說
「請你們盡管使用」

這才是超人血盟軍的真友情力量啊。
真是遺憾吉野家跟金肉人沒辦法發展到這層關係。
還有，金肉人的贊助商名冊裡是不曾存在過吉野家的。
也沒收過吉野家半毛贊助費。

隔離POST搬過嚟

Yahoooo

仆野家食得屎

藍絲死唒去邊呀

咁仆街快啲執啦

有150間咁多

日本吉野家都係大仆街

日本就無辜㗎啦？
批個經營權畀奶共賤種都唔會好得去邊啦

未反送中之前你冇食過吉野家

日本有個大仆街大仆街
佢個名叫做吉野家

推

我日日食，十卜